---
title: "Vlc：简单易用的开源免费跨平台视频播放器，支持HEVC直接播放、外挂字幕等"
date: 2022-01-31T17:55:38+08:00
draft: false
slug: Vlc
categories: ["影音娱乐"]
tags: ["影音娱乐"]
---

## 简介

在我们使用Windows自带播放器播放某些视频文件时，会显示格式不受支持，或者直接黑屏，只有声音没有画面，有时甚至会跳出一个 下载HEVC解码器 的界面，并且还要另外收费。这当然是十分离谱的。这里就给大家推荐一款软件VLC。

VLC 是一款自由、开源的跨平台多媒体播放器及框架，可播放大多数多媒体文件，以及 DVD、音频 CD、VCD 及各类流媒体协议。

支持所有主流的平台，包括Windows、Linux、安卓、IOS等。支持所有主流的视频、音频格式。

[官网](https://www.videolan.org/vlc/index.zh_CN.html)

Windows10、11用户可以直接在应用商店下载。

[备用下载地址](https://url19.ctfile.com/f/35490519-540948461-addd65)（访问密码：3202）

简约而不简单的用户界面：

![](2022-01-31-18-13-01.png)

直接播放HEVC视频：

![](2022-01-31-18-14-37.png)

>官方介绍：
    能播放任何内容 - 文件、光盘、摄像头、设备及流媒体
    可播放大多数格式，无需安装编解码器包 - MPEG-2, MPEG-4, H.264, MKV, WebM, WMV, MP3...
    可在所有平台运行 - Windows, Linux, Mac OS X, Unix, iOS, Android ...
    完全免费 - 无间谍软件，无广告，无跟踪用户的行为
    自定义
    添加 外观.
    设计外观可采用 VLC 外观编辑器.
    安装 扩展.

## 播放直播视频

如图所示。首先得有一个直播源。

由于是抓取的网络直播源，故可能出现不稳定、掉线、卡顿等问题。若有条件推荐使用官方播放器

![](2022-02-08-22-18-54.png)

![](2022-02-08-22-18-17.png)

![](2022-02-08-22-24-11.png)

参考：

1. https://zhuanlan.zhihu.com/p/113258324
